
@book{pressman:2016,
	author = 	 {Roger S. PRESSMAN},
	title = 	 {Engenharia de Software},
	publisher = 	 {AMGH},
	year = 	 {2016},
	edition = 	 {8th}
}  

@book{ihc:2017,
	title =     {Design de Interação. Al{\'{e}}m da Intera{\c{c}}{\~a}o Homem-Computador},
	author =    {Jennifer PREECE},
	publisher = {Bookman},
	isbn =      {8582600062,9788582600061},
	year =      {2013},
	series =    {},
	edition =   {},
	volume =    {},
	url =       {http://gen.lib.rus.ec/book/index.php?md5=C2F9D8FD320273CE14A97C97BC62120D}}  

@book{novak:2014,
	title =     {Unraveling 2-in-1.  Unraveling HTML5, CSS3, and javascript + Unraveling Bootstrap 3.3},
	author =    {Istvan NOVAK},
	publisher = {Amazon Digital Services LLC},
	isbn =      {},
	year =      {2014},
	series =    {},
	edition =   {},
	volume =    {},
	url =       {http://gen.lib.rus.ec/book/index.php?md5=4A53BFEB51D0828E1A21346F39C48583}}

@book{dooley:2011,
	author = 	 {John DOOLEY},
	title = 	 {Software Development and Professional Practice},
	publisher = 	 {Apress},
	year = 	 {2011},
	edition = 	 {1th}
} 

@book{gabardo:2015,
	author = 	 {Ademir C. GABARDO},
	title = 	 {Criando um E-Commerce com CodeIgniter},
	publisher = 	 {Novatec},
	year = 	 {2015},
	edition = 	 {1th}
}


@article{albertin:2010,
	title={Com{\'e}rcio Eletr{\^o}nico: modelos, aspectos e contribui{\c{c}}{\~o}es de sua aplica{\c{c}}{\~a}o},
	author={ALBERTIN, Alberto Luiz},
	year={2010},
	publisher={Atlas}
}  

@book{bell:2014,
	title={Maintaining and Troubleshooting Your 3D Printer},
	author={Charles BELL},
	year={2014},
	publisher={Apress}, 
	edition = 	 {1th}
} 

@book{sommerville:2011,
	author = {SOMMERVILLE, Ian and MELNIKOFF, Selma Shin SHIMIZU and ARAKAKI, Reginaldo and {DE ANDRADE BARBOSA}, Edilson},
	publisher = {Addison Wesley S{\~{a}}o Paulo},
	title = {{Engenharia de software}},
	volume = {9},
	year = {2011}
} 

@book{guedes:2011,
	author = {GUEDES, Gilleanes T A},
	publisher = {Novatec Editora},
	title = {{UML2: uma abordagem pr{\'{a}}tica}},
	year = {2011}
} 

@book{sistemabd:2006,
	title={Sistema de banco de dados},
	author={SILBERSCHATZ, Abraham and KORTH, Henry F and SUDARSHAN, S and VIEIRA, Daniel},
	year={2006},
	publisher={Elsevier}
}

@online{Ecommercebrasil:2017,
	author = {NIERO, Jamile},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://www.ecommercebrasil.com.br/not{\'{i}}cias/e-commerce-brasileiro-crescer-15-2017},
	title = {Com{\'{e}}rcio eletr{\^o}nico brasileiro deve crescer até 15\% em 2017},
	year = {2017}
} 

@online{epoca:2017,
	author = {O GLOBO, Ag{\^e}ncia},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2017/02/industria-recorre-mais-impressao-3d-e-uso-da-tecnologia-cresce-30.html},
	month = {fev},
	title = {Ind{\'{u}}stria recorre {\'{a}} impress{\~a}o 3D, e o uso da tecnologia cresce 30\%},
	year = {2017}
} 

@online{tecmundo:2013,
	author = {ROCHA, Leonardo},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://www.tecmundo.com.br/impressora-3d/42710-impressoras-3d-profissionais-entenda-as-grandes-diferencas-dessas-gigantes.htm},
	month = {ago},
	title = {Ipressoras 3D profissionais: entenda as grandes diferen{\c{c}}as dessas gigantes},
	year = {2013}
}  

@online{3dprintingreviews:2013,
	author = {3DPRINTINGREVIEWS, BLOGSPOT},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://3dprintingreviews.blogspot.com.br/2013/03/imaterialise-or-shapeways.html},
	month = {mar},
	title = {i.materialise or shapeways?},
	year = {2013}
}  

@online{Lojanama:2017,
	author = {Loja NAMA},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://www.lojanama.com.br},
	month = {mar},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da Loja Nama},
	year = {2017}
} 

@online{conceito:2017,
	author = {CONCEITOS},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://conceitos.com/comercio/},
	month = {mai},
	title = {Com{\'{e}}rcio - Conceito, o que {\'{e}}, Significado},
	year = {2017}
}  

@online{3dtotal:2017,
	author = {3DTOTAL},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://www.3dtotal.com/},
	month = {mai},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da 3DTotal},
	year = {2017}
} 

@online{sebraemercados:2017,
	author = {SEBRAE, Mercados},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://sebraemercados.com.br/comercio-eletronico-como-usar-a-internet-a-favor-da-sua-empresa/},
	month = {mai},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da Sebrae Mercados},
	year = {2017}
} 

@online{extra:2017,
	author = {RIBEIRO, Geraldo},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://extra.globo.com/noticias/educacao/profissoes-de-sucesso/avanco-da-impressao-3d-abre-campo-para-profissionais-de-diferentes-mercados-20822051.html},
	month = {mai},
	title = {Avan{\c{c}}o da impress{\~a}o 3D abre campos para profissionais de diferentes mercados},
	year = {2017}
}  

@online{shapeways:2017,
	author = {SHAPEWAYS},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://www.shapeways.com/},
	month = {mai},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da shapeways},
	year = {2017}
}  

@online{materialise:2017,
	author = {MATERIALISE},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://www.materialise.com/},
	month = {mai},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da materialise},
	year = {2017}
}    

@online{leidoecommerce:2017,
	author = {BRASIL},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://www.planalto.gov.br/ccivil03/-ato2011-2014/2013/decreto/d7962.htm},
	month = {nov},
	title = {DECRETO Nº 7.962, DE 15 DE MARçO DE 2013},
	year = {2013}
}     

